\chapter{Conclusion}

\section{Résumé du contenu du cours}
Après cette mise en pratique de git, vous savez :
\begin{itemize}
\item versionner votre travail local
\item revenir dans le passé
\item manipuler des branches pour oser diverger de votre code
\item travailler en collaboration sur un même code
\end{itemize}
\section{Ce qu'il reste à explorer}

Git permet beaucoup de souplesse, notamment dans la gestion des branches, des branches distantes.

Git permet de monter son propre workflow pour le travail collaboratif.

Par ailleurs, git est souvent intégré à vos environnements de développement préférés. Il existe des interfaces graphiques à Git qui peuvent également être utiles. Ce cours les a volontairement évitées afin que vous sachiez manipuler git dans toutes les situations.

\section{Références utiles}

Le guide ProGit en français : \url{https://git-scm.com/book/fr/v2/} est consultable en ligne, illustré et très didactique

Le serveur Git de l'IUEM, adossé à une forge logicielle :
\begin{itemize}
\item \url{https://www-iuem.univ-brest.fr/feiri/services/SYS008}
\item \url{https://www-iuem.univ-brest.fr/feiri/soutiens-scientifique/calcul-scientifique/wiki/utilisation-de-git}
\end{itemize}

Un serveur Git librement accessible et basé sur des logiciels libres : \url{http://framacode.org/gitlab.php}, si vous n'avez pas la chance d'avoir accès au serveur git de l'IUEM.

Une feuille de triche Git très utile : \url{http://www.cheat-sheets.org/saved-copy/git-cheat-sheet.pdf}

\vspace{2cm}
\begin{center}
\includegraphics[height=8cm]{images/gitxkcd}
\end{center}
\vspace{0.4cm}
\begin{tcolorbox}
\begin{quotation}
Si tout ça n'a pas fonctionné, j'ai un fichier git.txt contenant le numéro de téléphone d'un ami qui comprend git. Attends quelques minutes de \og C'est vraiment simple, pense à une branche comme si c'était un ...\fg{} et à la fin, tu auras la commande qui réparera tout.
\end{quotation}
\end{tcolorbox}
